有無人覺得新娘潭呢個名好撚恐怖？

個意境都已經得人驚，仲要成日炒車死人 好鬼寒

頭先已經有條友死

RIP

風涼話係咩呢？

無

有咩咁恐怖

個故仔

大埔新娘潭路近雞谷樹下，凌晨零時59分，一輛掃把佬私家車意外失事，車身嚴重毀爛，繼而發生火警，火勢猛烈，途經司機見狀立刻報警，消防員到場開喉射水將火救熄，並發現一具燒焦屍體，死者相信為私家車司機。稍後一名年約50歲男傷者，自行乘私家車大埔拿那素醫院求醫，聲稱在該宗交通意外中受傷，警方正展開調查。

邪門新娘潭為何以新娘命名，自古傳說有兩個講法。一說是潭面闊度約10米，瀑布流下處高約13米，因為潭水流動時像新娘子的頭紗而得名：「潭水茫深，三面山壁陡峭，本由靠背下注，白練飄散，形似婚紗，此物為新娘所專用，像形稱喚，恰當不過」。

另一說法是，清朝時有不少客家人散居大埔一帶，有一日，居於大美督、在禮部鄉試考取第一名的會元到鹿頸迎親娶妻，迎親轎隊途經三擔租、新娘潭、涌尾古道、散石窰、涌背、返大美督男家、路程甚遠。

天色突變 新娘淹死潭中

會元與未婚妻十分恩愛，當日中午前本來天氣很好，迎親的儀仗隊伍由鼓樂領頭，經現今稱之為古道的山路一直迎親，詎料午後天色突變，狂風暴雨突然殺到。經過潭邊時突然一陣巨雷閃電，紅花大轎被怪風慘遭吹下潭中。身披綵服的轎中新娘亦隨之沒頂，全身盡濕。

各人努力將她拯救上岸，已回天乏術。紅事變白事，會元傷心欲絕，怕妻子忘不了人間事，親到潭上為亡妻招魂，自此便將其取名新娘潭，以紀念未能繼續相愛的妻子。

魂魄留潭中 鬼新娘照鏡回眸一笑

不過，新娘子的鬼魂似是仍留在潭中。入夜之後，附近的鄉民常聽到該處傳來吹簫打鼓之聲，恍如迎親隊伍經過時的聲音，不過當走近卻見不到任何人。後來，有鄉民經過新娘潭附近的另一個潭時，見到一女子在潭邊以潭水作鏡梳洗，當走近時，潭中卻見不到她的倒影。那個鄉民被嚇至目瞪口呆，女子更對他回眸一笑！消息傳開後，這個潭便被稱為「照鏡潭」。自此，新娘潭、照鏡潭一直發生不少靈異事件。

係勁恐怖

講到明搵新郎

邊個叫佢地開快車

是但啦